台北輕鬆遊

因為搭港龍早機，所以晨咁早已經要到機場

第一次搭巴士

頹廢飛機餐，不過有得食好過冇得食既

飛左個零鐘就到，真係好快

係買電話卡之前已經有atm，識玩一定係黎到台灣先禁台幣

買電話卡，右邊兩間都平少少，可能因為咁所以多人排
我最後揀最左中華電信，諗住質素有保證，點知佢個4g都唔係特別快

過完關了

好耐冇黎台北，原來依家已經有捷運出市區
但最後都係跟返以前咁搭國光出去，135TWD

架車一半都坐唔滿

雖然話搭國光耐少少，但其實訓一覺醒返都差唔多到
台北車站

出住咁多先
其實台北應該好多人都去過，純粹無聊分享下
歡迎大家推介下好去處同美食

仲坐客運？
機場捷運直達車去台北車站都係TWD$160
但舒服咁多，又快到台北車站

因為我住個間hostel冇位擺我個大Gip
所以決定去台北車站行李房寄行李
台北車站東三門一出過馬路直行轉左就到

其實同車站入面既儲物櫃一樣
都係$50
呢到擺行李好處係可以擺幾日
而且多數都有位（可以打電話問下先）
唔洗周圍去搵邊到先有位
但就要行一段冇瓦遮頭既路仔
不過要留意返佢係有開放時間既

搞惦行李就去左食金峰魯肉飯
中山紀念堂站一出就係

餐牌

因為太餓叫左個大既魯肉飯同一隻魯鴨蛋

唔太識寫食評隨便講下
魯肉飯魯肉少過飯好似就邊到都係咁
但佢差唔多成碗飯都有佢個汁
好惹味
魯鴨蛋就唔太識欣賞
我自己就覺得佢個皮苦苦地咁
但個黃又幾好食
總括黎講我覺得都值得一試既
另外湯都好似出名，不過我就冇試到了
食完飯就返去捷運站整返張悠遊卡

你岩
不過我早機到，下晝先check in
得閑冇野做係車訓下覺
我又覺得冇乜所謂

過幾日都去
請問禁錢真係抵過唱錢？
定係差唔多？

扺過，因為淨係食你10幾蚊港紙手續費，但個匯率係跟國際匯率。

如果你去唱錢，一來又收手續費，二來又個匯率又食你唔知幾多錢，可能市價3.8佢換3.7俾你，咁你自己諗邊樣扺啲

可唔可以講下諗住去玩幾多日，有咩地方會去，睇下俾唔俾到參考你

跟著去左龍山寺食仙草冰
有得揀六七八月真係咪去台灣，熱到死

講返呢間野，真係堅
方圓十里既鋪都死氣沉沉
得佢keep住有人排隊買
仙草冰

好似話方便人外賣個時好似珍珠奶茶咁飲，特登將仙草整到一條條

夏天有仙草冰，冬天有燒仙草

外賣版

食完成個人涼爽曬
之後去左check in然後訓覺補眠
醒返又夠鐘食野

北門站出去食富宏牛肉麵
好似又係兄弟不和，分開做（譚仔咁 ）
所以有差唔多名既鋪頭
最後去左多人呢間

餐牌
叫左個中既牛肉麵
另外麵佢會問你想要粗定幼

牛肉份量唔少，唔韌，相當入味
麵都唔差
不過個湯左淡左少少
另外佢呢到堂食叫麵免費送杯野飲
好過冇啦

食完就去左台北地下街行下
見到有公仔機
試下睇下部機夾唔夾到既先

20台幣入手
不過隻公仔唔係日本正版啦

最後飲埋杯天仁茗茶就返去睇波
70台幣
不過唔知點解台灣好似冇咩人飲茗茶
買個陣都冇人排隊

完

可以睇下ttrate
好似銀聯個匯率最高？
不過我揀去到禁錢主要係真係覺得好方便

機場捷運上車落車都要行鬼死咁遠
你唔係去台北車站的話,捷運轉車煩到扑街
坐客運有咩問題

唔肯定係咪最抵，但我覺得最簡單方便快捷

5-6日左右
其實冇plan
聽日應該去下咩文化創意園區同去食下野咁掛
求idea

咁又係，所以都係睇你去邊

台灣本地人唔飲天仁的 佢地最成日飲五十嵐

而家先買悠遊卡？之前去台灣冇買過？

幾錢？ 即係八達通？

即係台灣既八達通，去台灣必備，方便好多，同埋搭捷運係現金價既八折，實在冇理由唔買

Lm

留明抄考 過幾日去

淡水 9 10 份 可以考慮

Union pay算抵兌
我對比過自己兌開果間，銀聯仲平
你特登出尖沙嘴/深水埗兌，車費時間仲貴

真係唔知
係台灣就冇人飲，係香港就個個爭住飲
果然係物離鄉貴

之前個張唔見左

張卡100 TWD,係便利店或者捷運站都有得買
唔用好似可以退返一部分既錢
另外好似有樣野叫觀光護照
不過我未用過

910份應該會再去
淡水就未必了，去過好似冇咩做喎

係囉
開海外提款，去到禁機
快靚正

落緊大雨，邊到都去唔到

台北真係得食

觀光護照應該冇乜人會買，因為台北交通費本身已經好平，我當買5日700新台幣，即係最平每日140新台幣，正常一日好難搭到咁多錢

另外悠遊卡應該唔會有人退吧，除非真係諗住以後都唔會再去台灣

台北地下街

見到碗魯肉飯又想去
不過台北冇咩好玩了

去過台北好多次
但八月又去，睇睇有咩可以參考下

珍煮丹

金峰魯肉飯好食
但係去過2次都覺得佢間野好臭
好似廁所咁既裝修..又有臭味...

7月尾都想獨遊

樓主
食冰有間叫九州製冰幾好食
雖然係日本野黎

落左好耐大雨都唔停
最後餓到頂唔順
見雨細少少就同韓仔同埋鬼妹一齊出去食早餐
去食永和豆漿

餐牌

韓仔叫左飯團，但黎到佢話以為係一碟碟既飯
我就食培根蛋餅
個人覺得唔差但冇乜特別

豆漿好飲但略嫌貴左少少

希望一陣咪再落雨

餐牌補多張圖

又去
睇下一陣落唔落雨先

已mark低
睇下有冇機會試

同意
我今次都係坐廁所門口
廁所門一開真係
同埋呢間野好似澳牛咁
快黎快去

睇下有冇機會試
不過好似有d貴

呢家幾好飲 中山三越後邊 or 市政府捷運站 附近都有

係台北住西門町
頭先極大雨無拎遮出去又要硬食把7仔遮
黎親都要買遮

睇展覽既話記得去睇故宮，而家有鄭問展

Btw今日飲天仁覺得香港d珍珠香d好味d

食完野抖左陣就出發
最後決定去華山文創園區
忠孝新生一出一路直行

行一陣就到

呢間野好似都出名，但冇開到冇得試了

有Mr Potato Head既專賣店

一黎到感覺呢到都係台灣人黎做文青/拍拖既地方
好多文青cafe

呢間鋪頭幾特別
全能既連登仔應該一秒搞掂

完

高難度既交比連登仔

隔離仲有個玩鎖既有兩條友霸住玩成半個鐘都唔走

仲有好多得意野睇/買

呢到真係好多野賣，有好多市集
露天

室內的

最後都花左兩個幾三個鐘係到

如果係女仔/拍拖既話，黎呢到真係岩曬
好多女仔野睇同買，悠閒拍下拖又得
但男人既話真係不了
感覺好似曬左時間
見識過就好了

有d圖出唔到

住個到冇遮借？
鄭問我唔識
所以應該唔會去睇了
多謝推介

但我覺得台灣d茶味重少少
不過最緊要係平d嘛

所有係香港多人排嘅台式野飲店係台灣完全無人飲的
女朋友係台灣人

atm visa禁錢唔會蝕匯率同手續費?

下個月都會去獨遊，留名

金峰魯肉飯隔離有一間
台北車站個邊都有

無老鍋

單拖梗係食omakase

更正你一下：

手續費恒生/匯豐應該25蚊左右
銀聯15蚊

匯率係跟銀行唔係國際匯率
即係有啲銀行會多啲啲
一般來講機場內銀行多數西rate

不過
三幾千差別都係爭兩碗麵左右啦

實在太肚餓既關係所以今晚決定去夜市食野
因為住龍山寺，所以近近地去左廣州街夜市
突然好想食雞排，見呢間有就試下啦
叫完之後呀姐即刻炸

叫左原味雞排，60台幣
老實講，大就大塊，但唔厚
而且雞冇乜味，基本上係食調味粉既味
不推介

跟著食黑輪
類似係炸鯪魚肉咁上下既野掛

有兩隻醬，日本芥末係wasabi 黎，我覺得麻麻地夾
反而隻辣醬惹味得黎又唔辣
原本以為淨係得炸魚，點知食食下發覺仲有少少蛋係入面
10蚊台幣咁平，算唔上話好食，但值得一試

行過聽到台灣人話呢間野好
不過冇開冇得試啦
去左飲隔離有鋪位既仙草冰$20杯
細杯之餘又冇之前$30個杯咁好飲
附近仲有好多檔賣緊$10仙草，$20愛玉
不過平到咁唔敢試

呢到有袋裝珍珠奶茶賣
岩曬想打卡既人

原本仲有其他野想試，但因為最後去左呢到食野
食到飽曬食唔落
行過見到呢間野話自己係台北市最好食既牛排
仲話唔好食唔洗錢咁
心諗：咁串，即管試下你

餐牌

叫左$170大塊牛排
送餐包湯同任飲紅茶

個餐包幾有驚喜
入面已經有牛油
有少少食緊奶黃包既感覺
湯就冇乜特別

牛排有得揀幾成熟同要咩汁好似一般扒房咁
賣相唔差

叫左7成熟同黑淑汁
個汁好特別，唔咸但又重黑淑味我幾鍾意
塊扒就的夠嫩既
但嫌佢唔夠肉味同唔夠厚
反而佢個意粉就真係幾好食
最後當然唔敢叫退錢
飲多兩杯紅茶算

原本仲有其他幾間野想試既
例如呢間蔥抓餅
一開始見咁多人排諗住遲下返黎再食

仲有甜不辣，呀婆鹵水雞腳，腸仔等等
除左野食都同一般野市一樣有攤檔賣下野
又有遊戲玩下咁
隔離仲有華西街夜市
不過係賣野同按摩多，最盡頭有少量食肆
去唔去都冇所謂

之後係附近散步見到一芳水果茶
係冇人既
隔離街既五十嵐就仲有人排隊

感覺去夜市既都係去返大型既例如士林，饒河街會開心d
起碼野食選擇會多少少

又唔見曬d圖

呢個真

Visa要計手續費
匯率應該唔會差太遠掛
不過銀聯應該係最普及
最穩陣

我依家反而有少少想試下五十嵐先
睇下有咩咁特別

呢個可以一戰
洗唔洗訂位

巴打食開貴野喎

淡水淨係買呀婆鐵蛋

上次試過波霸奶茶覺得冇乜特別

樓主去饒河可以食街中間嘅臭豆腐 50蚊一份 好好食 不過喺正街中間冇冷氣會好熱

琴日天仁好似見到你

因為一芳真係揾笨柒
水果茶=薄片蘋果橙熱情果罐頭菠蘿茶
茶底又冇乜特別

食過
不過我唔係幾鍾意食鐵蛋

係台灣飲唔洗排咁耐隊掛

好似食過
不錯

聽完你講
試都唔想試

去前打上銀行登記，有需要先係ATM禁錢，一次好似50蚊(唔肯定)，反正少少現金旁身匯率唔差幾多
多錢都係用銀聯碌，而且銀聯最多優惠，又平過visa

我上次喺西門町夜晚10點倒買人影都冇隻

饒河間冰你有冇食過
我覺得幾伏下

去旅行先夠膽食

不過就黎收鋪人少都正常既
台灣人好似都少出夜街

冇喎 叫咩名

睇下我黎緊幾餐會唔會食貴少少

呢層又唔知喎

好似得一間係室內
喺正門睇右邊條街

食:無老鍋、野村鮨、鮨十兵衛、林東芳牛肉麵、胡同燒肉
玩:omni、chess 都唔錯
利申喺台北居住左兩年

仲有間手串本舖我都覺得好食，推薦樓主試下

一芳咁垃圾 香港都冇人飲

唔錯既推介 試下去你講個d
聽日都飛台北獨遊

天仁茗茶唔係香港公司黎架咩
係香港上市 老細又係香港人黎(好似)

睇緊夜市相回左先
夜市扒通常比你叫嘅成數熟少少 留意返

華西街有冇姨姨行埋來叫樓主呢？

荃新天地個間勁多人

我都係台北

天仁由台灣傳過嚟

11月去
本身想食金峰滷肉飯，不過見巴打話咁臭真係唔多想去

又落雨
翻酒店訓個覺先

五十嵐好過天仁茗茶
前幾日試完
香港天仁茗茶好飲D

我係街尾食過一間 買返去hostel食
正係好臭 食左一舊要抖下先再食
但係炸得幾脆

真
屌那聲又落狗屎

臭豆腐真係好正
你返到hostel舊豆腐仲脆唔脆

脆呀 但真係好Q臭
我平時都食臭豆腐 香港個D根本比唔上
饒河夜市仲要食個豬肉腸 好香好好食

呢間金峰每年做三千幾萬生意，仲比台北市政府查過逃税

我上次去台灣都冇買過宵夜番hostel 驚凍晒唔好食

一個獨遊食唔到太多野
所以買左少少返去食
怕夜晚又要落去搵食 又熱

我又聞唔到可能住出邊
我覺得好味過程味真

下星期去台北留名.

留名先，今晚夜機去

btw 10點幾11點到桃園，應該趕唔到捷運快車出台北車站

上星期去完

用今日匯率計 香港百年唱既話 1:3.805

去到台灣atm先禁 1:3.891 不過atm禁每次收15蚊手續費

所以唔好少少少少咁禁囉，一禁就禁上限，無記錯應該係20000台幣，咁就算加番個手續費都仲係抵過香港唱

呢幾日 淡水 十份 熱到成37.5度

去十份架車要等一個鐘

秋天去會好啲

各位台北既團友今日食左咩好野

有冇人喺101嗰頭

我果陣直頭買濃縮返香港放喺公司沖來飲
正到呢

飲唔同的野

上次6點零去唔洗等位 冇book

樓主自己一個去定同人去？
幾日後都會去臺北，Lm跟住樓主搵食

機票已買

老虎堂啦試下

聽日出發 去Hea 5日

俾個正評樓主

呢兩日冇乜時間更新
今日更新返先
Day 3
一朝早就係hostel check out 左
因為要去機場接我既旅（女）伴
不過住hostel 真係要揀間好既
同埋唔好揀太多床係同一間房既房種
唔係既話夜晚有人出出入入都幾難訓得著
今次去機場決定搭機場捷運

個人覺得冇去過台北既人係台北車站係幾易行錯路
所以係到講下指示牌到見到既幾隻交通工具
首先講台鐵
台鐵姐係台灣火車
多數人去台北既九份十份平溪線會搭
有區間車/區間快車（普通車，站站停）、自強號（快車）、普悠碼（快車）
區間車可以用悠遊卡，上車求其搵個位就坐得
自強號個d就要去買飛跟位坐

跟著係高鐵
高鐵姐係高鐵
多數長途先搭（台北去高雄咁）
快但係貴

而捷運/台北車站捷運
姐係地鐵
應該係台北最常搭既交通工具
去淡水北投士林西門町都可以搭地鐵
例如有淡水信義線，板南線
（以上憑記憶，有錯請各位指正 ）

最後就係去緊搭既機場捷運
首先去台北車站，然後跟指示牌行就得

呢條路比想像中遠，大家最好預多少少時間由捷運站行去機場捷運
我冇記錯好似行左10-15分鐘

$160搭去機場，可以用悠遊卡
有快車（去機場35分鐘）同慢車（好似50分鐘）
快車其實好似機場快線咁
上車自己搵個位坐就得

至於係機場搭機場捷運出去台北車站都好方便
係南會面點個邊行到盡頭
左邊就係去機場捷運
右邊搭扶手電梯落去就係搭客運

基本上跟指示牌行就得
有得買悠遊卡

轉頭再出

乜原來有快車慢車分 價錢一樣?

應該係叫「普通車」同「直達車」，價錢一樣，兩種車都係每十五分鐘一班，所以無論點都一定揀直達車先好搭

請問我係西門町站坐捷運到台北車站，是否一定要出左閘先可以轉機場捷運？

台北車站係咪有locker存行李呀？

第一次到台北咩都唔識

如果直接去機場就北門站出會行少啲，即係搭一個站綠色綫，一定要出左閘先可以轉機場捷運。
台北車站入面周圍都有locker放行李，不過我鐘意喺台鐵行李房放多啲，一個普通size嘅喼好似50蚊放成日，但係行李房要喺國光客運嗰到行過去，比較難搵

Thx巴

未搭過快車 上次去來回都係搭慢車

停中途站
我坐過一次
多本地人坐 住新北外圍果d
望落d屋都幾大

啲景幾靚 我兩次坐都冇够人

新手LM
8號同屋企人去台北，第一次出門
有冇咩係必食同埋屋企人都想去睇下啲景點
有冇人可以加個telegram等我有咩事可以求救

金峰滷肉飯朝早10點幾排隊要唔要等好耐？

唔係食飯時間基本上唔使排, 就算排都極快. 間野無冷氣, 食完就閃, 唔會磨.

CHING頭兩餐同我一樣，都係金峰加富宏
BTW金峰係西門町開左分店
下次去可以唔洗行咁遠

西門金峰有冷氣
味道一樣
上星期食晒兩間

西門町個間價錢貴小小.

西門町熊一燒肉放題可以一戰
你屋企人幾歲先 鐘意動物又行到可以去台北動物園行下

其實真係唔覺金峰特別好食 對我黎講真係好食既魯肉飯係入口即溶,佢做唔到呢點

金峰咪入口即溶lo? 大力小小係碗飯都溶左.

阿清，近一星期有幾個post
亦有巴打問過
參考左先啦

最後一日夜晚10點機返香港
個日點plan好?

第一件事
ip都唔check就答：
梗係決定好個行李擺邊度先啦

台北車站係咪可以預辦登機 +存放行李？

自己去? 真係極羨慕可以自己一個人去旅行

係啊，係機場捷運可以搞checkin先，台北車站行過小小有個位可以擺低行李

嚟緊去台北三日兩夜快閃留名
打算行下街食下野就算
打邊爐諗住食新馬辣

可以試吓詹記
真係好好食